\section{Introduction}
\begin{frame}
    \frametitle{Objectifs}
    On veut obtenir une solution à un système d'équations aux dérivées partielles décrivant un phénomène physique. Pour cela, on reprend le concept de problème bien posé au sens d'Hadamard:
    \begin{definition}
        Un problème est bien posé si :
        \begin{itemize}
            \item Une solution existe ;
            \item La solution est unique ;
            \item La solution dépend de façon continue des données.
        \end{itemize}
    \end{definition}
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Problème modèle}
    \begin{problem}
    Considérons l'équation de Laplace-Poisson avec une condition de Dirichlet homogène:
    \begin{equation}
        \left\{ \begin{matrix} -\Delta u = f \text{ dans }\Omega \\ u =0\text{ sur } \partial \Omega  \end{matrix} \right.
    \end{equation}
    \end{problem}
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Problème modèle}
    Solution du problème classique (solution \emph{forte})
    \begin{itemize}
        \item La solution doit être deux fois dérivable: $u \in C^{2}\left(\Omega\right) $
        \item La solution doit respecter la condition de Dirichlet: $u \in C\left(\bar{\Omega}\right) $
        \item Le second membre doit être continu: $f \in C\left(\bar{\Omega}\right) $
    \end{itemize}
    \begin{problem}
    Il n'existe pas, en général, de solution $u \in C^{2} \cap C\left(\bar{\Omega}\right)$ si la dimension de l'espace est supérieure à $2$ .
    On peut démontrer l'unicité mais pas l'existence et cela nécessite des conditions sur $\Omega$.
    \end{problem}
\end{frame}
